Für die transparente und kollaborative Entwicklung und Nutzung des KERN Design-Systems soll ein sicherer Raum – eben diese KERN-Community – geschaffen werden. Dafür bietet Open CoDE eine vertrauensvolle Umgebung nach deutschem Recht. Dem KERN Wert [„Weiterentwickeln statt Neubauen“](https://www.kern-ux.de/ux-standard/leitbild#weiterentwickeln-statt-neubauen) folgend, stellt sich KERN hinter den starken **[Verhaltenskodex von Open CoDE](https://wikijs.opencode.de/de/Hilfestellungen_und_Richtlinien/Code_of_Conduct)**.
Er gilt für alle KERN Community-Aktivitäten, unabhängig davon, in welchem realen oder virtuellen Rahmen sie stattfinden. 

Wir vertrauen darauf, dass sich alle Beteiligten in diesen Grundsätzen wiederfinden und für sie einstehen. Solltest du doch einmal einen anderen Eindruck haben, wende dich bitte vertrauensvoll (auf Wunsch auch anonym) an deine Community-Manager:innen **[Jannik Jakubke](https://gitlab.opencode.de/Jannik_Jakubke)** oder **[Lena Schulte](https://gitlab.opencode.de/lena_schulte)**. Gleiches gilt, wenn du Rahmenbedingungen für ein gutes Miteinander vermisst.

Schau dir an, wie du **[Teil der KERN Community werden](https://www.kern-ux.de/community-und-mitwirken/werde-teil-der-community)** und wie du **[mitwirken](https://www.kern-ux.de/community-und-mitwirken/mitwirken-bei-kern)** kannst. Wenn du einen aktiven Beitrag übernimmst, kommen beitragsspezifische Verhaltensregeln hinzu. Diese werden im Kick-Off-Termin mit dir besprochen. 
